# Main Page/pl
## Wprowadzenie

To jest dokumentacja Wiki programu [FreeCAD](https://www.freecadweb.org/?lang=pl). Istnieje kilka sposobów korzystania z tej dokumentacji: poprzez eksplorację centrów użytkownika, poprzez podążanie za podręcznikiem lub poprzez użycie pozycji menu Pomoc z poziomu FreeCAD. Wiki jest w czasie rozwoju, pisana przez społeczność użytkowników i twórców programu FreeCAD. Jeśli znalazłeś nieprawdziwą lub brakującą informację, proszę [pomóż](Help_FreeCAD/pl.md)! 




## Centrum użytkownika 

<img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_display.png  style="width:64px;"> [Centrum użytkownika](User_hub/pl.md): Ta strona zawiera informacje przeznaczone dla wszystkich użytkowników programu FreeCAD. W jej skład wchodzą informacje o poszczególnych Środowiskach pracy, instrukcje instalacji, kursy. Ogólnie wszystko co potrzebuje początkujący użytkownik. 
 <img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_terminal.png  style="width:64px;"> [Centrum Power użytkownika](Power_users_hub/pl.md): Ta strona gromadzi dokumentacje dla zaawansowanych użytkowników, i tych zainteresowanych pisaniem skryptów w środowisku Python. Możesz tu znaleźć repozytorium makrodefinicji, instrukcje ich instalacji i używania, oraz informacje jak dostosować program FreeCAD do swoich wymagań. 
 <img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_tutorials.png  style="width:64px;"> [Centrum Deweloperów](Developer_hub.md): Ta sekcja zawiera materiały dla deweloperów: Wyjaśnia jak samodzielnie skompilować program FreeCAD, jak zbudowany jest kod źródłowy FreeCAD, jak poruszać się w kodzie źródłowym, jak opracowywać nowe bloki robocze oraz osadzać FreeCAD we własnej aplikacji. 




## Podręcznik

<img alt="" src=images/Crystal_Clear_manual.png  style="width:64px;"> [Podręcznik FreeCAD](Manual:Introduction/pl.md) to inny bardziej regularny sposób prezentowania informacji zawartych w tej Wiki. Podręcznik został stworzony aby czytać go jak zwykłą książkę, i łagodnie wprowadzać się do wielu innych zagadnień zawartych w powyższych centrach użytkowników. [ebook versions](https://www.gitbook.com/book/yorikvanhavre/a-freecad-manual/details),[kilka tłumaczeń *(brak języka polskiego)*](https://www.freecadweb.org/manual/). 




## Spis treści 

Poniższa tabela zawiera wszystkie artykuły umieszczone w tej Wiki. Stanowią one podstawę dokumentacji offline dostarczanej wraz z programem FreeCAD. Dokumentacja dostępna jest w językach:

++++
| -   ![](images/Flag-en.jpg ) [Table of contents](Online_Help_Toc.md)       | -   ![](images/Flag-fr.jpg ) [Table des matières](Online_Help_Toc/fr.md) | -   ![](images/Flag-pt.jpg ) [Tabela de conteúdos](Online_Help_Toc/pt.md) pt |
| -   ![](images/Flag-bg.jpg ) [Съдържание](Online_Help_Toc/bg.md)           | -   ![](images/Flag-hr.jpg ) [Sadržaj](Online_Help_Toc/hr.md)            | -   ![](images/Flag-pt-br.jpg ) [Índice](Online_Help_Toc/pt-br.md) pt-br  |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh.md) zh              | -   ![](images/Flag-id.jpg ) [Daftar isi](Online_Help_Toc/id.md)         | -   ![](images/Flag-ro.jpg ) [Cuprins](Online_Help_Toc/ro.md)                |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg ) [目录](Online_Help_Toc/zh-cn.md) zh-cn        | -   ![](images/Flag-it.jpg ) [Sommario](Online_Help_Toc/it.md)           | -   ![](images/Flag-ru.jpg ) [Содержание](Online_Help_Toc/ru.md)             |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh-tw.md) zh-tw        | -   ![](images/Flag-jp.jpg ) [目次](Online_Help_Toc/ja.md) ja            | -   ![](images/Flag-sv.jpg ) [Innehallsforteckning](Online_Help_Toc/sv.md)   |
| -   ![](images/Flag-cs.jpg ) [Obsah](Online_Help_Toc/cs.md)                | -   ![](images/Flag-ko.jpg ) [온라인 도움말](Online_Help_Toc/ko.md)      | -   ![](images/Flag-tr.jpg ) [İçindekiler](Online_Help_Toc/tr.md)            |
| -   ![](images/Flag-de.jpg ) [Inhaltsverzeichnis](Online_Help_Toc/de.md)   | -   ![](images/Flag-pl.jpg ) [Spis Treści](Online_Help_Toc/pl.md)        | -   ![](images/Flag-uk.jpg ) [Вміст](Online_Help_Toc/uk.md)                  |
| -   ![](images/Flag-es.jpg ) [Índice de contenidos](Online_Help_Toc/es.md) |                                                                                        |                                                                                            |
++++



## Zaangażuj się 



### Jak wziąć udział 

W projekcie FreeCAD jest wiele do zrobienia, jeśli jesteś zainteresowany pomocą. Oczywiście, istnieją zadania dla programistów C++ lub Python, ale jest też wiele rzeczy, które możesz zrobić, nawet jeśli nie potrafisz kodować, takich jak:

-   pisanie dokumentacji i [edycja Wiki *(en)*](WikiPages.md),
-   pomoc nowicjuszom,
-   tłumaczenie aplikacji i dokumentacji,
-   pomoc w przygotowaniu pakietów najnowszej wersji FreeCAD dla Twojego ulubionego systemu operacyjnego,
-   pomagając innym ludziom wokół ciebie odkrywajmy FreeCAD.

Strona [Pomóż w rozwoju FreeCAD](Special:MyLanguage/help_FreeCAD.md) opisuje wszystko bardziej szczegółowo. Od 2016 roku FreeCAD uczestniczy również w [Google Summer of Code](Google_Summer_of_Code.md). Strona [Centrum współtwórców](Contributors_hub/pl.md) to kolejny wysiłek, aby zebrać możliwe sposoby pomocy i udziału w projekcie FreeCAD.



### Kod źródłowy 

FreeCAD może zostać skompilowany na wszystkie platformy przy pomocy [CMake](https://cmake.org/). Kod źródłowy jest udostępniony na zasadach licencji [LGPL](https://en.wikipedia.org/wiki/GNU_Lesser_General_Public_License) na stronie [GitHub](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD) i powielony na [GitLab](https://gitlab.com/freecad/FreeCAD) oraz [CodeBerg](https://codeberg.org/FreeCAD/FreeCAD). Instrukcje kompilacji są dostępne dla systemów [Linux](Compile_on_Linux/pl.md), [MacOSX](Compile_on_MacOS/pl.md) i [Windows](Compile_on_Windows/pl.md). Dokumentacja kodu źródłowego jest dostępna [tutaj](http://www.freecadweb.org/api/) i została wygenerowana przy pomocy [Doxygen](Doxygen/pl.md), a strona Wiki opisująca dokładniej dokumentacje kodu źródłowego dostępna jest [tutaj](Source_documentation/pl.md).



### O rozwoju 

Sprawdź [Drogę rozwoju](Development_roadmap.md) by dowiedzieć się co jest planowane. Możesz odwiedzić [Dziennik zmian](http://www.freecadweb.org/tracker/changelog_page.php) i [FreeCAD tracker](http://www.freecadweb.org/tracker), aby sprawdzić postęp wydawania kolejnej wersji programu, lub zobacz [Statystyki projektu](http://www.ohloh.net/p/freecad) by zobaczyć jeszcze więcej informacji o kodzie FreeCAD-a. Cała komunikacja w kwestii rozwoju odbywa się na [forum](http://www.freecadweb.org/forum), więc nie zapomnij go odwiedzić, jeśli chcesz współtworzyć projekt.



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [Documentation](Category_Documentation.md) > Main Page/pl
